\phantomsection \label{subsubsec:R304}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R304}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R304}{R3.04}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Services d'annuaires } % R315 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1A7tRNpdovaoj3OUTej4Q4s5ABvFVNsz7SsluTUTJrAs/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT2 > S3 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{9h}, dont 3h CM/TD et 6h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{8h}, dont 3h CM/TD et 5h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{10h}, dont 4h CM/TD et 6h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{4} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Les étudiants seront capables d'installer, configurer et interroger un
annuaire d'entreprise.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

Les concepts généraux des annuaires ainsi que leur interconnexion seront
présentés dans le cadre de ce cours. Des exemples d'utilisation courante
pourront être détaillés.\\
Les manipulations suivantes peuvent être envisagées dans le cadre de
séances de Travaux Pratiques:
\begin{itemize}
\item
  Notion d'annuaire LDAP et/ou Active Directory
\item
  Notion d'authentification centralisée
\item
  Mise en œuvre d'un annuaire
\item
  Interrogation d'un annuaire
\item
  Exploitation de cet annuaire
\end{itemize}

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Prolongements}

Des séances de TD et/ou TP supplémentaires permettront d'aborder les
problématiques suivantes:
\begin{itemize}
\item
  Conception d'un annuaire
\item
  Sécurisation d'un annuaire (droits d'accès)
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre
\begin{tabular}{|G|}
\hline
\textcolor{ressourceC}{\bfseries Exemple de mise en \oe{}uvre} \\
\hline
Exemple 1~: suggestions de mise en oeuvre\\
Les étudiants pourront dans un premier temps interroger le LDAP de
l'université (ldapsearch, \ldots) afin de se familiariser avec le format
des données et la structure d'un DIT.\\
Il leur sera ensuite demandé d'installer un serveur LDAP (openLDAP,
Active Directory, \ldots), et de déployer un annuaire existant (à partir
du LDIF).\\
Avec Active Directory, les étudiants pourront mettre en place
l'annuaire, le peupler, intégrer un poste de travail au domaine, et
éventuellement déployer une GPO.\\
Dans le cadre d'une adaptation locale octroyant plus de volume horaire à
cette ressource, il pourra être envisagé de concevoir et de sécuriser
(droits d'accès) un DIT.\\
\hline
\end{tabular}


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.03} \textit{Déployer des postes clients et des solutions virtualisées adaptées à une situation donnée}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC21.04} \textit{Déployer des services réseaux avancés}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE321}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.Cyber.03}} Concevoir un réseau informatique sécurisé multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE331}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.DevCloud.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites hébergeant des services virtualisés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE341}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.IOM.03}} Concevoir un réseau informatique multi-sites intégrant des objets connectés
\tabularnewline
\hyperlink{SAE351}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.PilPro.03}} Piloter la mise en production d'un réseau informatique multi-sites
\tabularnewline
\hyperlink{SAE361}{\textcolor{saeC}{SAÉ3.ROM.03}} Concevoir un réseau informatique et de ToIP multi-sites
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R201}{\textcolor{ressourceC}{R2.01}} Technologies de l'Internet
\tabularnewline
\hyperlink{R202}{\textcolor{ressourceC}{R2.02}} Administration système et fondamentaux de la virtualisation
\tabularnewline
\hyperlink{R203}{\textcolor{ressourceC}{R2.03}} Bases des services réseaux
\tabularnewline
\hyperlink{R303}{\textcolor{ressourceC}{R3.03}} Services réseaux avancés
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Annuaire, LDAP, Active directory, DIT. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

